都係男人衰 地鐵癡漢賊仔多 美國女性每月要多交「粉紅稅」

紐約近期一項調查發現，四分之三女性曾在公共交通工具中被騷擾或偷竊，近半男性也有類似經驗；為安全著想，女性寧願轉搭的士或Uber、Lyft等共享汽車服務，這筆女性比男性多花的「粉紅稅」，每月多達50元（美元，下同、約390港元）。

紐約大學魯丁交通政策中心（Rudin Center for Transportation）副總監Sarah Kaufman統計約550份網上問卷調查，75%女性和47%男性表示，搭乘公共交通工具時曾有被偷、搶、性騷擾等經驗；86%事件發生於地鐵內，其中76%在車廂內，近四成發生在繁忙時間。

必須夜歸時，13%女性情願「換過套衫」，穿得較保守或中性；29%女性轉搭的士或使用共享汽車服務。僅3%男性表示夜歸會改變衣着，拒搭公共交通工具者有8%。女性考慮到個人安全，每月額外產生的交通費中位數，比男性多26元至50元（約203元至390港元）。

42%受訪者認為，共享汽車服務是最安全的交通工具，認為的士最安全的有16%，公共交通工具有15%；即使如此，女性對Uber或Lyft仍有疑慮。全國家庭治安委員會（National Council for Home Safety and Security）於10月發表全國調查顯示，23%女性Uber乘客曾舉報司機言行令人不適，Lyft則有15%女性乘客舉報。

Kaufman指出，她的受訪者多為收入較高、教育程度較高者，能夠承擔額外交通開支，但收入較低的女性即使擔心安全，也別無選擇，只好依賴公共交通工具。

自己化妝搞到遲到賴男人

自己懶然後貪舒服日鳩日搭的士然後瀨人

使唔使倒貼畀女人遲到都可以舒舒服服搭的士呀

香港個班女咪又係一鳩樣
著到成隻雞咁